\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{polski}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfig}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{MnSymbol}
\usepackage{minted}
\usepackage[colorlinks=false, urlcolor=blue, pdfborder={0 0 0}]{hyperref}

\usepackage[left=2cm,top=3cm,right=2cm,bottom=3cm,bindingoffset=0.5cm]{geometry}

\newmintedfile[javacode]{java}{
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
linenos,
breaklines=true
}

\newmintedfile[xmlcode]{xml}{
frame=lines,
framesep=2mm,
baselinestretch=1.2,
fontsize=\footnotesize,
linenos,
breaklines=true
}

\author{Bartosz Stępień \\ 34INF-ISS-SP}
\title{Sprawozdanie z laboratorium nr 7}
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage 


\section{Wygląd aplikacji}
\begin{figure}[H]
\centering
	\subfloat[Aplikacja z przykładowymi danymi]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/1.png}}}
	\qquad
	\subfloat[Formularz]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/2.png}}}
	\qquad
	\subfloat[Wybór kraju]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/3.png}}}
	\qquad
	\subfloat[Formularz z wybranym krajem]{{ \includegraphics[width=6cm]{img/4.png}}}
\end{figure}

Aplikacja przechowuje informacje o osobach takie jak: imię, nazwisko, numer telefonu, płeć i kraj pochodzenia. Aplikacja na podstawie tych danych wyświetla informacje o osobach oraz dobiera odpowiedni obrazek postaci i kraju. Dodatkowo zaimplementowane zostało usuwanie rekordów z listy.

\section{Struktura projektu}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics{img/structure.png}
\caption{Struktura projektu}
\end{figure}

Projekt składa się z odpowiednich pakietów:

\begin{itemize}
	\item \textbf{adapter} - dla klas odpowiedzialnych za adaptery,
	\item \textbf{dialog} - dla klas, które odpowiadają za wyświetlenie formularza w formie okna,
	\item \textbf{model} - przechowujący model klasy \textbf{Person}
\end{itemize}

Program jest uruchamiany z wykorzystaniem głównej aktywności, która steruje całą aplikacją. Oprócz tego folder drawable zawiera grafiki postaci oraz przycisku \textit{usuń}. W projekcie są użyte 3 layouty: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{activity\_main.xml} layout dla głównej aktywności
	\item \textbf{new\_person\_dialog.xml} layout dla okna formularza
	\item \textbf{person\_row\_layout.xml} dla listView osadzonego w aktywności, który odpowiada za wyświetlenie informacji o osobach
\end{itemize}

W projekcie została użyta biblioteka \textbf{Country Picker for Android} autorstwa \textbf{mukeshsolanki} z portalu \textbf{Github.com}, która odpowiedzialna jest za picker do wyboru kraju. Grafiki flag również są pobrane z tej biblioteki. Biblioteka jest dostępna pod adresem: \url{https://github.com/mukeshsolanki/country-picker-android}.

\section{Realizacja projektu}
\subsection{Klasa Person}
Klasa \textbf{Person} jest modelem przechowującym informacje o osobie. Interesującym rozwiązaniem może być, że zamiast przechowywać nazwę kraju w pełnej nazwie, model przechowuje kod kraju w standardzie ISO2. Dzięki temu ułatwione jest wyświetlanie flagi kraju, niezależnie od tego z jakiej wersji językowej korzysta użytkownik:

\begin{listing}[H]
    \caption{Klasa Person}
    \javacode{listings/PersonModel.txt}
\end{listing}

Jak można w powyższym kodzie zauważyć ustawianie jest za pomocą kodu kraju w ISO2, a metoda \textit{getCountry} zwraca pełną nazwę kraju.

\subsection{PersonAdapter i MainActivity}
Za wyświetlanie informacji o osobach odpowiada MainActivity, który zawiera w swoim layoucie \textbf{ListView}. Za obróbkę danych z modelu oraz wyświetlanie ich odpowiada \textbf{PersonAdapter}, który jest przypisany do \textbf{ListView}.
\begin{listing}[H]
    \caption{Plik \textit{activity\_main.xml}}
    \xmlcode{listings/ActivityMain.txt}
\end{listing}


Oprócz \textbf{ListView} na szablonie znajduje się przycisk odpowiedzialny za wyświetlenie formularza.

    \javacode{listings/MainActivity.txt}
    \captionof{listing}{Klasa MainActivity}


Aktywność na poczatku tworzy swoją instancję oraz wypełnia przykładowe dane, które są wyświetlane podczas startu aplikacji.
Następnie tworzona jest instancja adaptera, który przypisany jest do zmiennej \textit{personView}. 

Ważną rzeczą jest tutaj implementacja interfejsu \textbf{\textit{PersonFormDialog.OnCompleteListener}}, która odpowiada za komunikację formularza z aktywnością.
Zaimplementowana metoda \textit{onComplete} dodaje osobę z formularza i informuje adapter o zmianie. Adapter wtedy regeneruje widok i nowo dodana osoba zostanie wyświetlona na liście.

    \javacode{listings/PersonAdapter.txt}
    \captionof{listing}{Klasa PersonAdapter}


Do metody \textit{getView} wchodzą parametry: aktualny indeks elementu oraz widok, który jest użyty. W przypadku braku instancji widoku tworzy go sobie i pobiera jego elementy.
Zaimplementowano przycisk do usuwania, który ma przypisany listener odpowiedzialny za usunięcie elementu i poinformowanie adaptera o zmianie tak samo jak w przypadku \textbf{MainActivity}.
Reszta kodu metody ustawia informacje o osobie do odpowiednich kontrolek.
    \xmlcode{listings/PersonRowLayout.txt}
	\captionof{listing}{Plik \textit{person\_row\_layout.xml}}


Do ustawienia obrazków postaci oraz kraju został użyty \textbf{RelativeLayout}, który pozwolił je na siebie "nałożyć" oraz odpowiednio ustawić. Reszta to kontrolki wyświetlające informacje oraz przycisk usuwania osoby, który jest przyległy do prawej górnej krawędzi.

\subsection{PersonFormDialog}

Klasa \textbf{PersonFormDialog} dziedziczy po klasie \textbf{DialogFragment}. Jej działanie jest analogiczne do fragmentów, które użyte były w poprzednich projektach. Dostęp do danych mamy za pomocą interfejsu, który jest stworzony w klasie.

Metoda \textit{onCreateDialog} tworzy dialog z użyciem \textbf{AlertDialog.Builder}, który przypisuje widok formularza.
Następnie pobierane są z widoku kontrolki. \textbf{CountryPicker} w przeciwieństwie do innych kontrolek, jest tworzona jego instancja. Przy naciśnięciu przycisku \textbf{Select country} zostanie wyświetlony kolejny Dialog, tym razem dostarczony przez bibliotekę, w której użytkownik podaje kraj.
\textbf{CountryPicker} ma przypisany listener, który pobiera kod wybranego kraju oraz przypisuje go do modelu \textbf{Person}. Następnie okno jest zamykane za pomocą metody \textit{dismiss}.

Dodatkowo builder pozwala stworzyć przyciski za pomocą metod \textit{setNegativeButton} oraz \textit{setPositiveButton}, których zachowanie można odpowiednio zdefiniować. W tym przypadku przycisk "pozytywny" odpowiada za dodanie osoby do listy. "Negatywny" przycisk jedynie wyłącza okno dialogowe.

 \javacode{listings/PersonFormDialog.txt}
    \captionof{listing}{Metoda onCreateDialog w klasie PersonFormDialog}

\end{document}
